被撇李麗珍醒覺:我戇居居喺度等，最後原來唔要我

「以為佢會返轉頭，可以再喺埋一齊，但最後原來佢都係唔要我，

咁我係失望嘅。」年過50，依然經歷失戀的李麗珍。

「再唔走番出嚟就係等死，唔想死，唔想令粉絲、家人、朋友失望，我一定要令佢地為我鼓掌。」她，前半生依附愛情，換來遍體鱗傷。53歲，李麗珍堅決不再糊塗，重新振作開始。亦因此有勇氣首度剖白，這兩年的失落重創。

她以為長相廝守，最後潘源良離她而去。

「因為都係最長嘅一段，我都感覺到佢係對我好好，而且有咁多歌詞喺身邊附和住，諗住呢個係好難分開。直到有一日真係分開，我就戇居居喺度等，以為佢會返轉頭，可以再喺番埋一齊，或者大家可以有啲咩嘢改變，但最後原來佢都係唔要我，都係好似我做錯嘢一樣，我係好失望。」李麗珍。

2016年的一天，他一句:「我要走！」，三度復合的十年關係，

從此一刀斷。但當下的她，仍寄望有第四度復合。

「有㗎！因為曾經分開過兩次，今次係第三次，可能變成一個習慣咁樣，但我已經等咗兩年，而呢兩年情緒都極度低落。」

旁人曾跟李麗珍說，他身邊早已存在另一個她。不過人到最痛時，才學會面對、接受、放手、尋回自己。

那兩年，李麗珍在加拿大治療情傷，潘源良在加拿大再婚。

「當時同個女一齊睇到呢段新聞，我同個女對望，唔敢做咩特別反應，當時的確係空白一片。然後就開始鑽牛角尖，點解會咁樣呢？一定係我唔夠好，但有咩唔夠好呢？又諗唔到喎！唯有覺得係緣盡，上天又俾多一次考驗我。

「好傻，之前每次講起都會爆喊，我都食咗兩年情緒藥，直至佢搵到幸福快樂，我開始無再食藥，覺得就算再食都無用。」放下他，原來是最好療效。

有緣冇份，總留下遺憾。

「之前有諗過再婚，不過時間唔啱。對方希望嘅時候我未準備好，到我開始覺得穩定，阿女都差唔多畢業，我自己都可以喺加拿大安定落嚟。但到嗰時反而佢又無乜反應。不過呢啲都已經過去咗，我都唔係好想再講，今次係第一次講，亦都係最後一次。」

重新振作，才看清昔日的一塌糊塗。

「睇番轉頭會覺得自己好傻，一次兩次三次都失敗咗。覺得應該要長大。

「每一次我都係俾人飛，你咪睇我好似好惡死，或者又同男朋友分手嘅新聞，其實好多時係對方提出，我都唔想，我都渴望有一段好長，好安定嘅感情生活。」

再傻的女神，終有夢醒時份。

「我以後都唔要喊，要笑。我覺得今次經歷係令我變好，我希望係咁樣。只要自己走番出嚟，就會有好多朋友等緊我。以前唔夠努力，唯有而家追趕番，起碼要追番之前情緒低落嗰兩年，再追番之前未做好嘅事情。」

還相信真愛？「我都仲有個期望，仍然相信真愛。不過年紀愈嚟愈大，未必好似以前咁多人追求啩！不過仍然希望有人愛錫，所以我對將來仍然充滿希望。」

好慘呀珍妹，咁多經典歌係以自己做靈感，每次聽返一定好傷感 佢d ex係傻㗎？佢咁索都飛人

補link: [url]

【一直等潘源良回頭】舊愛突然再婚 被撇李麗珍醒覺:我戇居居喺度等，最後原來唔要我 | 2019-02-08 | 壹週刊 | 蘋果日報[/url]

中意個老坑好咩

仲係咁正

好想屌

我來埋！！

潘係唔靚仔，但淨係識寫咁多首歌俾李麗珍，都已經贏咗女神個心
諗起女神以為個男人同自己三離三合，等待會好快再復合多一次嘅期間，睇新聞見到個男人已經同人閃婚，一定hurt爆

當潮流愛新鮮 當旁人愛標籤
幸得伴著你我 是窩心的自然

我好鍾意呢首歌，但原來係假嘅

咁正都唔要

佢而家個老婆好似陳秀雯

最愛是誰

15年未分手，寫俾eason首無條件

"當潮流愛新鮮 當旁人愛標籤
幸得伴著你我 是窩心的自然"

對象唔同啫

曾在這高高低低彎彎曲曲中跌倒
才驟覺開開心心簡簡單單已極好
最美麗仍然是愛帶淚嘗仍然是好
未懼怕一生的波折伴到老

0:47-0:54 珍妹同潘sir個笑容都好冧

潘源良話哂都才子嚟，又有性格

珍妹後生咁爛玩估唔到咁長情
應該都唔會為仔死果類

話哂都離離合合過咁多次，實好刻骨銘心

女方啫
次次差埋門一腳就散

填詞佬dllm

同期有首黑洞喎

可憐之人必有可恨之處

咁有吸引人既女人去到呢個年齡都搵唔到一個願意長期同佢一齊既男人，又好難完全歸咎於運氣唔好

屌你咁梗係走啦
每個月要比十萬蚊家用李麗珍，又供埋佢個女去外國讀書
李麗珍脾氣又臭成日嗌交
無人會頂得順

年輕個陣就應該恃自己太靚，揀三揀四
到同潘sir一齊個陣，就應該因為個女有好多顧慮，同埋有時內涵不足...
睇片個新老婆對答幾好，又玩音樂，同潘sirsync到

利申: 9估，但都希望女神會搵到幸福

*潘sir sync到

入左!!!!!一定入左!!!!!!

連登仔個個剩係睇樣睇表面，聽片面之詞
稍為熟少少都知李麗珍份人幾十歲仲癲癲喪喪咁

通常太著重愛情d女人都係咁...

本身係兩個人既關系要拎到同街外人講，跟本係想話自己有幾可憐有幾可憐想人同幾慘。
最撚憎呢種想班三姑六婆幫佢講好說話既女人：「女人最重要就係青春，比左咁多青春個男人，個男人咁都唔要人真係衰」「男人都係花心既」「最衰都係班男人」。

我諗佢見個女就畢業，自己負擔少左，就諗住趁未真係老到黃面婆咁就再博下...所以咪逼住爆下d野出黎draw下attention

咁潘san 真係幾仆街喎 玩殘人十年 最後都掉
但內情會唔會係忍受 唔到珍妹 跑私鐘呀

新老婆眼神好浮, 係咪食左野

肯定係唔俾佢睇波先搞成咁

根據珍妹講，仲要男方突然話分就分

珍妹有青春時玩鳩潘生
痴埋許願到
三P都玩埋
女都有埋

怪得邊個

3p個單真係好臭朵...

仲拍埋三級片

仲要八六年 潘已經為佢離左婚

癲癲喪喪得來又識得要錢過吓就

放下他，原來是最好療效。

幾廿歲人都唔化
仲信愛情

呢次撐潘sir
咩都為個女方做過囇，但佢唔比面，可以點

係條女唔識珍惜

家用十萬 豪宅包辦 潘源良對李麗珍瘋狂付出
港女臭雞又扮受害者

未有女之前 已經同潘一齊？
之後玩3p 比人中出生女？
好恐怖

最後潘sor擺明回馬槍報復啦

lm

On9到
李麗珍同人玩完3P 潘san 都肯同佢一齊
叫做玩殘人十年

現年58歲的潘源良與李麗珍自1986年因合作電影《戀愛季節》而相戀，之後兩人三次復合，期間珍妹還跟音樂人許愿結婚，誕下女兒許倚榕，離婚後珍妹在2007年與舊愛潘源良再次重遇、愛火重燃，可惜相戀了九年還是一場空，突然被分手的他說過：「精誠盡處非金石 眾口無權置一詞」，表明心迹會繼續癡癡地等他的珍妹，可惜珍妹心意已決。

對珍妹癡心一片的潘源良，多年來視她為瑰寶，對她千依百順，呵護及疼錫，對珍妹的獨女倚榕如親女看待，雖有傳倚榕最初並不接受他，但相處過後關係也大大改善，潘源良租貝沙灣給珍妹居住，寧願自己獨居油麻地舊唐樓，又照顧母女倆生活，每個月給珍妹十萬元作家用，傳聞連倚榕在外國的學費也由他支付，兩人更計劃在2016年結婚，可惜他與珍妹的性格、喜好，南轅北轍，珍妹的情緒起伏好大，兩人經常吵大鑊嗌分手，結果最後「婚」訊變「分」訊。

乜唔係李麗珍唔要潘源良咩?

當年做第三者介入個出名髮型師婚姻，俾人爆李同髮型師吸毒開性愛派對，派對上俾個髮型師修剪陰毛。

潘生真係才子黎
好多詞都好經典

3p 單野係點？

味就係，一樣都冇提。
呢種女人又唔見連登仔鬧係_。

識唔識Google呀

因果報應

幾年前係油麻地睇樓 個AA爆佢住樓上 其實環境都幾好

當年忽然一週封面

成日以為潘生只係講波佬

佢d黑歷史實多到乜咁，傳媒報導過見光既都唔少，無見光既隨時倍數計，正常對感情認真既男人都好難忍到，睇李麗珍性格都似難頂，咁都咁多人撐，真係只要女人生得靚d好易就搏到同情

點都同貝沙灣冇得比啦⋯⋯
基本上一年俾二百萬養隻老雞

男人係咁架喇

呢首詞真係好癲 寫得咁好

潘sir

咁耐仲未有gif睇

連登仔真係人格分裂
又屌d臭雞又撐d臭雞

講穿左咪因為新娘出軌了
奸夫不是我

李麗珍呢十年無偷食無亂搞男女關係？只要有少少年齡，就算唔特別追娛樂圈新聞都知李麗珍係乜人

咁長谷部誠都真係對佢好好

潘生好慘
想像下佢心路歷程
睇住自己最好拍三仔 比人睇哂全相 梁思浩都玩過 心如刀割
之後仲同許原結婚 阿潘生真係

我都覺得係

但都一片丹心...

餘情未了去又來 回頭又錯偏不改
無奈又無奈 離別但未放開
分開 飄泊 再遇 遇上再分開
捉不緊 一切恍似命運 就是你的愛

呢段應景d

講真珍珠呢d人間性器一定係上一代男人都想啅既對象，再世潘金蓮
恭喜潘生諗得通

潘生荃灣果頭見過佢

做男人做到佢咁on9，仲要臨老俾個女人咁唱，俾班無知男女當佢始亂終棄咁，陰功

入咗 一定入咗

原來他不夠愛我

匆匆一世 深深一吻 就此以後無從愛別人
若只得今晚 可偷偷走近 誰又理得天鎖禁

入咗, 一能定入咗!!!!!

別了她原為了你

留住愛亦留住罪

誰料伴你的心今已碎

卻有她在夢裡

真係才子

「黑洞」般既愛情 又係潘源良既作品

嘩
十雞....

潘生真係情聖咁
好撚有深情

個個一睇圖就話我屌我屌
google下都知屌完有幾多手尾要跟 音樂才子明星髮型師都死喺佢手上

呢條西婆用煙灰江扑尻人個頭又逼人3P

聽講至矮都有份一齊玩做汁男

當年珍姐玩大左臭左朵無工開，咪又係潘生二話不說照顧佢。

潘生呢三十年，係足足三十年都出曬名對珍姐痴情，每次珍姐同人地玩完/比人玩完/玩大左都肯第一個仆出黎埋單，潘生成日都講，只要珍姐肯回頭，佢就一定會等，我諗今次就算真係潘生移情別戀，都無人可以怪潘生。

Between，我估今次潘生真係死左心，咩三分三合，之前根本每次都係珍嬸飛鳩潘生。

咪拎d垃圾講啦
潘生大把經典作品啦

仆街 雞珍唱潘生
唔知既人仲以為潘生大賤男
一查番 潘生真係世紀好男人

做埋咁多閪野 潘生都認頭就知邊個唔好啦

雞珍：曾經有份至真既愛情係面前我冇好好珍惜，到失去左先至後悔莫及

之前佢同林敏聰個訪問話有牌先有得填詞
香港好撚黑暗真係
明明佢才子 但無人搵佢填
最愛既女人 又無法結果

潘生跑數跑到傻
世紀好男人

乜真係咁多人唔識 潘生？

呢條女個性一定係超麻煩

條女真係麻撚煩

你地講李麗珍，呢度班00後撚識咩

比我都中出佢啦 中1果時有線41台播佢套片 好似同豹哥做 睇到我心跳得勁快

名？

不倫戀達三年？前妻出書爆Jacky李麗珍性事

個髮型師夫婦個樣
咁都俾佢。。。

可能碌鳩成呎長呢

CLS
大爆李麗珍和Jacky的性事
指兩人一個月內發生性行為52次

我又唔係咁睇，可能之前三次都係潘san頂唔撚順珍嬸

條臭四畀人飛三次都唔反省吓，以為自己仲係十八廿二，唔記得咗自己拖住個女仲要乜都臭曬，幾十歲仲吊高嚟賣

潘san今次真係脫苦海

恭喜潘生終於可以脫離苦海

點好都好唔過貝沙灣掛，同埋佢自己賺自己駛好正常

睇錯李麗珊

你講呢d陳年往事上面班𡃁仔𡃁妹邊會明 佢地見人靚d或見到女人搏下同情就會幫李麗珍鬧個男人

肯定係李麗珍以為食硬潘，分完你一定搵返我，點知人地死心搵第個

李麗珍話最回味係同錢嘉樂

下次開post揀兩個屌又多一個選擇

唔記得左係蜜桃成熟時 定不扣X的女孩
總之玩真心話大冒險之後砌佢既

睇睇吓，先醒起，學校重放緊新年假

佢對lin幾黑

想睇甜 可以直接去到
第一次勾引Jacky（一）

似李麗珍問題 男方咁多年仲陪你癲？

聽講以前潘源良係勁鍾意佢
我都以為一齊最後會結婚
李麗珍咁多段感情都係離開收場
我諗李麗珍性格都係好mk好有問題個類，冇人頂得順

潘生會唔會仲未屌過李麗珍

連登多細路唔知唔出奇

對潘源良嘅印象就係細個睇佢係有線講波 細個估唔到佢作詞咁好

太大食潘生頂唔浦

屌左！一定屌左！

令我諗起另一pair又係拖足十幾廿年.....
就係黃祖賢同齊秦，真係幾可惜

西食煙

佢填詞身份應該係林夕同輩（或再高一輩）

都唔知邊個先係戇居
潘生終於醒覺...臭雞唔抵可憐

一絲絲 一點點 燒毀憶記

其實佢好少好少講
咁耐比人講一次，唔過份吧

佢個女同邊個生？

你咁講法 潘san做錯咩要俾人唱先

屌...真係好撚正 又夠淫 可3P
仲有乜野可再要求

咁癡情嘅男人，都要比個八婆擺上枱數佢
潘Sir

收皮啦李麗珍
雖然係樣靚身材正嘅
不過又3p又做人第三者又呢又路
而家仲嚟扮可憐
好撚噁心 幾廿歲人仲學人搏同情
個朵同個閪一樣 晨早臭晒啦
女神喎 有閪用咩 副皮囊咪遲早又係又老又巢皮
人地而家醒覺喇 唔要你隻百人斬臭雞喇 收手啦 冇人埋你單架啦老雞

王祖賢做人第三者 比人地老母鬧係雞 唔抵可憐

別了她原為了妳 留住愛亦留住罪
誰料伴你的心今已碎 卻有她在夢裡

若在當初已相遇 我早將心意牽
直到這一天 仍吹不熄愛焰

太多正嘅詞

希望潘源良結婚後幸福快樂
好鍾意佢啲詞，都幾鍾意聽佢講波

再走近 是我完全難自禁
就算知道實在太愚笨
到底一刻也算是緣份

環境好一回事
有能力住貝沙灣但寧願住油麻地仲要反而租俾愛既人住貝沙灣又唔同

G

自從《男親女愛》就將李麗珍視為女神，原來佢真人係咁淫亂嘅……
幻想破滅

拎坤狗同潘生比，笑撚死人

情已逝
你當初傷我心令我悲淒
不得不放棄柔情
何時已消逝
沒法可重計

好多00後中學雞，冇計

咁正都唔要？

咁應該佢既性格都好難頂

大佬有邊個想同隻雞過人世
得閒又俾帽你戴下
隔一排又搵番你

李麗珍髮型師男友馬桂燦（JackyMa）的妻子李靜婷（Janet），在新一期《忽然１周》中爆料，自言過去一年與阿珍及JackyMa過着大被同眠的同居生活，她與JackyMa的兒子及阿珍的女兒都曾目睹三人同床，又直認經常開迷幻派對狂歡。直至今年四月，李靜婷才與一對兒女搬離三人同居的寶翠園，她表示JackyMa因有人服食藥物費用龐大，才決定把寶翠園寓所變賣，阿珍亦要將其寶翠園住所租出。
李靜婷透露自阿珍及JackyMa改租碧瑤灣一個千五呎單位雙宿雙棲後，三人常為錢起爭執。報道又指阿珍近日因結識了一名陳姓新歡，遂將JackyMa趕離碧瑤灣寓所，令他四處借宿。

男人都係鍾意肉體
但唔會為拍三級片嘅女人埋單

曾與你愛過卻匆匆 過去已有太多類同 誰在心中 怎猜得準

你叫我最快樂 你也叫我最心痛 愛在迷惘中
你叫我最渴望 卻也叫我猜不中 誰可以這樣折衷

但願是場夢 對你當初的心動
我自有辦法 抗拒認同
然而全無用 投入所有已斷送
我再笑著痛 你也不懂

潘san

間屋係大婆

佢老公同二奶夠膽死當大婆無到？

其實係咪3個都吸毒？

只宜做SP, 不宜做老婆

李麗珍話冇同佢老公扑

細圖睇佢現任老婆以為係商天娥

屌奶星原來係金馬影后黎

女人最重要係青春etc同娶老女人係「埋單」概念好似
唔係堅信前者就唔會有後者個諗法
成日up埋單個啲男人同三姑六婆其實差唔多

好多00後
連李麗珍係咩人都唔知

先唔講潘sir為佢做過咩

淨係講李麗珍同個髮型師玩3p玩到後面差d哄到佢離婚娶佢已經知 佢講既野係唔會有可信度

可能佢講既野係真既，係係到on99咁等既，不過原因唔會單純係愛囉 係愛到咁深仲會搞咁多野？
人老珠黃，有件傻仔個個月比十皮同豪宅，仲養埋便宜女，咁大條水喉緊係唔捨得放手啦

潘sir如果投資失敗破左產你估會唔會仲係咁「痴情」

果條Jacky ma汁到啦 有李麗珍同佢玩3p
成件事諗落好撚正

所以女人唔好玩咁盡
有得從良盡早從良
男人埋單都埋個底無咁花架啦
個底花曬合埋眼嫁左佢咪算
仲吊高黎賣
臨老比人飛就扮情聖

更正既女玩幾年咩都玩厭啦
男人係鐘意新鮮

凡事有因必有果，因果報應

啲傻閪小朋友毒撚 見人正就谷精上腦

根本就係隻mk 臭雞
咩衰野都做晒 潘生就醒玩到佢殘晒唔埋單
見人靚就叫女神 明明就係條淫婦
仲扮受害者

兒登仔平時就鬧正經女人係雞，到見到真臭雞稍為靚少少就屌返個痴情男人轉頭，笑撚死人咩屌，青頭毒撚繼續打飛機打成世啦

嘩你啲閱讀理解都幾差喎 應該話中文程度

雞都係咁
淫就亂

系你老母

潘生每月賺咁多 可以供呀珍妹全家咁勁

覺得似陳秀雯

好彩李麗珍夠正balance到，如果唔係個女一定超柒

當年追忽周睇，好睇過咸濕小說
又剪西毛，邊索可樂邊屌西，大婆一齊3p，啲情節精彩到

你愛浪漫的秋意 我愛夏日長
你愛為未知打算 我計劃現況
結伴可以 是各自各欣賞
相處不拘讓各自各一樣忙

長谷部誠先係潘生真愛

乜李麗珍咁淫

條女都on9 離離合合個時同其他人結婚 有埋個女
同其他人玩埋3p 到臨老先話人唔要佢
呢d女人先正仆街 想搵水魚埋單

依家咪幾好，搵到個好女人做老婆，加上又係識音樂既

痴心一片都講得出口

後生果時真係好正

仲未有拿高件衫露奶gif

仲話個男始亂終棄 真係盲

實例證明

年輕果D 濫交, 到老左要還債

女神都咁話

搵到鳥

是咪潘源良所有歌詞都係寫李麗珍?
係既話除左多謝潘源良之外
仲要多謝李麗珍喎

呢個女人後生應該點玩都得
不過玩哂3P
做埋第三者
又一個月做5x愛咁
你個人生都玩夠啦
仲想有大團圓結局？
唔好咁貪心啦！

潘源良與珍妹斷絕來往：到此為止

真男人呀
死臭雞你都有今日啦

後生個陣樣又靚波又靚

哦，係咩
差唔過你啲表達能力啦 智障/語障仔

好瀟灑

潘san

50路

咁齊秦仔都生埋，呃咗王祖賢十幾年，算係打個和啦
不過王俾人包仲要全世界都知，齊都唔介意埋單，呢樣真係唔易做到
睇得出佢沉哂船，只不過timing唔啱
大家都有過去又相愛，最終唔可以一齊有D可惜

睇黎閣下就係潘源良

"到我想定下來, 對方就話想分手" 究竟係邊個既問題 !?
最初你當人係水泡, 到個水泡唔想一世再做水泡, 仲係度等的確係幾戇居.
應該慶幸當初你爛過地底泥果時, 仲有人接收你.

原來無條件係作比李麗珍隻臭雞，真係又嘔心又鄧潘生痛心

有啲人係對街外人 朋友 甚至家人好好 但對另一半好撚差 唔敢講佢係咪扮嘢 可能佢對人係ok 但佢係個不折不扣嘅蕩婦都係事實

睇潘生講波就知佢好壓抑

"在世間尋覓愛侶
尋獲了但求共聚
然而共處半生都過去
我偏偏又後悔
別了她原為了你
留住愛亦留住罪
誰料伴你的心今已碎
卻有她在夢裡"

By潘蛇

我覺得3p單野好撚假
隨時係個2公婆作野比傳媒呃錢

當年嫁過啦

果兩公婆 好有錢...
唔會為錢做 倒自己米
Jacky ma 黎

用個西食煙

以前以為佢係個19講波佬，後尾先知好多經典歌都係佢寫

兵覺醒唔再做女神提款卡都要比人鬧
而家D男人做兵又比人鬧 唔做兵又比人鬧

珍姐就真係女性身體自主嘅表表者
無人埋單就過主把啦

而個好似誇張左
扑野我估點都有

李麗珍80年代已經同潘源良一齊，潘當時為佢離婚，但又分手90年代中李就同許愿結婚有埋女
好快離婚，過幾年就有同已婚髮型師2公婆3p件事，但潘生都仍同番李麗珍一齊

最近呢幾年先再同潘生分手

淫到仆街

若然無估錯 閣下應該係

邊到睇

長谷部誠！！！長谷部誠！！！

你咪繼續撐囉on9仔
柒撚左又唔撚認
咁撚有道理咪講下你句閪野咩意思囉，係度吠把撚咩

上面個blog
今日翻工無嘢做，追曬
好睇過甜故

睇到李麗珍個名 即刻諗起3p

好長

有冇下半

馬太又話係pink 既
講大話

點忍呀ching

典型港女寫照

不過鬆曬

開返套玉女心經嚟J下先

聽返最愛是誰真係經典

其實潘源良為咗李麗珍棄前妻呢一點已經唔抵可憐

想溝仔

共你再戀早知是餘震
讓重傷的心再添缺憾
還剩低的寄望 最後也犧牲

姣婆遇著姿粉客

中國香港輝老婆都同潘 san拍過拖

都唔係好靚姐 係夠大波
啲五官同同期女神比都冇得比
王祖賢豆豆荔枝精緻好多

王祖賢成個人妖咁

王祖賢好樣衰
粗眉插蘇鼻

第1次睇
如果係真都幾撚癲

睇到咁簡單
如果佢淨係得個樣阿潘生都唔會沉船沉咁多年啦
年紀大左睇清現實搵個老婆照顧自己啫

由細到大都唔識欣賞王祖賢，以前覺得佢太英氣，衰啲講似男人，而家覺得佢似整容失敗。

我都r哂頭，個樣好男人，但個陣佢都搞到岳少同謝玲玲離婚

嗰陣時啲女邊同依家
下下都硬照無死角
佢地係加埋顰一笑個氣質先屈機

豆豆佢地咪以前個年代

潘源良 1981 年畢業於新傳學院，屈指一數，已有 38 個寒暑。他畢業後作多方面 嘗試，曾任填詞人、電影編劇、導演、足球評述員等，於各範疇中均取得優秀的 發展和成就，但當中最教人樂道的，當然是他那一手好詞。

潘源浪最近將 25 年來填寫的歌詞結集出碟，收錄的盡是一首首感動過百萬人的 歌，《二五精神永不完全集》4 碟 71 首作品，包括了譚詠麟《愛情陷阱》、徐 小鳳《婚紗背後》、林憶蓮和王傑《還有》和張國榮的《你在何地》等等，80 年代好歌好詞，如今聽來，字字句句仍教人感慨萬千，若非他有一顆洞察世情的 心，又哪得歌詞細膩至此?
昔日的浪子詞人，如今仍沒安定下來，坐在記者面前的他，一頭銀灰髮披肩，架 著紫紅鏡片的眼鏡，說到創作歌詞的心得，他以簡單一句:「創作是一個抽象及 隨心的過程」總結。反而說起在新傳學院的過往，他變得滔滔不絕:「本來我讀 歷史系，後來發覺自己不想從事學術研究，於是毅然轉投新聞與傳播學院，為的 是要站在與時並進的最前線。」當時潘源良說不出夢想是甚麼的一回事，但他知 道只要不斷的勇敢探索，總有一天，會找到自己想走的路。

走堂那一段日子

潘源良在大學 2 年級和 3 年級時，便在商業電台《突破時刻》節目中當義工，到 了 4 年級時，除了在商台工作外，更在無線電視新聞部兼職。他說:「當時的『良 好願望』，當然不想被兼職妨礙上課的時間。」但後來他的生活節奏緊湊，早上 6 時起在無線上班，約 1 時左右下班，然後再匆匆趕回校上課，傍晚 6 時又開始 在商台工作，直至晚上 12 時才能下班回家。80 年代時，適逢火車電氣化的工程 展開，在大學站平均每 1 小時才有到紅磡及旺角的火車。於是，扣除來回的交通 時間，他每天實際上只有約 3 小時的上課時間。「4 年級那年，很多人也以為我 畢了業，因為他們說很久也沒見過我。」他認為幸好當時新聞系靈活性大，自由 度高，課堂出席率不是評核學生表現優劣的標準，所以他可以藉走堂去探索自己 想走的路。

然而，他並沒否定上課的價值。他指:「原來一踏足傳播機構，一些最基本的傳 播理論是要用出來的。」他舉例指學院開辦「大眾傳播理論」這科所教的「媒體 與觀眾的關係」，「意見領袖」等概念都能夠應用於傳播的職業上。除了理論的得 益，潘源良在學院遇到伯樂，更是人生中可遇不可求的美事。

「梁天偉是一個熱心於提拔及照顧新一代的導師。在 3 年級時，梁天偉在學院兼職教授「電視製作」 這一科，期間我與他日漸相熟，後來我更隨他實習，在無綫新聞部負責翻譯編輯 的工作，得益非淺。」(編按:梁天偉教授於 1976–81 年擔任無線電視新聞及公 共事務部主管。)

探索，早知要吃苦頭

大學 4 年級時，潘源良穿梭於無線、商台及中大三個地方，幾近日夜不休，潘源 良憶起那段日子，不諱言說:「好痛苦。那時早上回無線電視新聞部，主要負責 撰寫新聞，例如翻譯外電，新聞旁白等，下午在中大上課，然後晚上趕去商台， 「開咪」做「旺角‧北角‧沙頭角」這個以香港本化文化作主題的節目，生活完 全是由趕報告、趕功課、趕節目組成，周而復始，當中的奔波勞累，不足外人道。」 在無線兼職有薪金作動力，但在商台則是義工性質，究竟是甚麼原因，令他樂此 不疲地堅持上班?他說:「學東西不一定要拿錢，與義工精神一樣。」潘指在商 台工作期間雖然辛勞，但他卻因而學會了電台撰稿、開咪錄音和節目製作等的程 序，為將來投身傳播界作好準備。

我愛創作 投身新聞工作抑或創作，潘源良選擇了後者，這與性格有關。「新聞記者要以客 觀中肯的角度及態度來工作，不容許投入個人的想法及情感，一旦放入私人情緒 便是自私且不專業，但不抒發一己的情懷，又有違自己喜歡表達個人情感的性 格。所以由歷史系轉到新聞系，後來再轉到做電影編劇，我覺得自己還是比較喜 歡創作。」這 25 年，潘源良作過多方面的嘗試操練，吃過不同的苦頭甜頭後， 潘源良始終情繫於創作生涯。

「七分本領三分要靠運氣，沒法預見目的地」是潘源良寫給夏韶聲的作品《永不 放棄》其中一句，也正好是他探索人生路的最佳寫照。「偏偏我不放棄，停住眼 淚，鼓起勇氣。」於潘源良來說，探索便是要永不放棄。

屌過就算啦

貪得無厭，女嘅後生出咗名玩得好離譜，人老珠黃扮痴情當人on9

識食煙會唔太誇張

十萬蚊 嘩 成日買名牌？

咪係囉 幾十歲人一定要愛情架咩
睇下紅姑一個人過得幾開心

其實點解以佢以前嘅美色，唔搵啲富豪埋單？係都要搵d明星仔，同許願結婚真係r頭

紅姑多friend，又多嗜好，會影下相咁

旁觀者憑咩去評價呢d感情野

又唔係有人死左，點解愛一個人一定係講咩「等」而唔係自己主動去做野

經歷左咁多野到都仲係咁拖拖拉拉或者當初兩個人係埋一齊就係唔啱呢

家陣Move on左咪好，大家重新出發繼續人生

我地一齊多謝呢位旁觀者嘅評價

中出即飛

好明顯佢個人無咩人生目標 淨係沉醉於愛情世界
但又持住自己有幾分姿色 等男人主動埋身

如果珍妹唔係愛情大過天， 細個好好拍下戲，唔好見仔就冧，...以佢姿色，肯定嫁到個好碼頭，做少奶奶

收經啦都
玩左咁多年到最後都係孤單一人
個結局真係好

男人=臭鳩

豆豆最正就係扮cool勾魂樣
鹿鼎記唔勾魂都係爭咁啲

臭雞港女元祖
睇佢啲風流史睇到作嘔
佢啲片真係J唔落
幾正都好一見到諗起佢啲野就想嘔

睇錯李時珍

我明呀 毒撚少同人講野 溝通有障礙 反話呢啲野緊係唔會明啦 日日對住部電腦 最多就望住啲球員打下J 咁 點會唔撚明你呀

李麗珍自己又好好咩
嗰時同個飛髮佬玩3P同用個閪食煙
玩到咁癲又想人同佢埋單

食下散餐都唔錯

如果係咁嘅 佢就唔係港女啦